\documentclass[%
    12pt,
    a4paper,
    ngerman,
    headheight=29.1pt,
]{scrartcl}

\usepackage[a4paper, left=2.5cm, right=2.5cm, top=3.0cm, bottom=2.5cm]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}
\usepackage{struktex}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{hyperref} % <-- ALWAYS include me last!

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% EDIT THIS PART %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Fach}{Mathematik für Informatiker 1}
\newcommand{\Name}{Max Mustermann}
\newcommand{\Seminargruppe}{1}
\newcommand{\Matrikelnummer}{65???}
\newcommand{\Semester}{WS\,22/23}
\newcommand{\Uebungsblatt}{4} %  <-- UPDATE ME FOR EACH SHEET

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aufgaben-COMMAND
\newcommand{\Aufgabe}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Aufgabe #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
    pdftitle={\Fach{}: Hausaufgabenserie \Uebungsblatt{}},
    pdfauthor={\Name},
    pdfborder={0 0 0}
}

\lstset{ %
language=java,
basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
showtabs=false,
tabsize=2,
captionpos=b,
breaklines=true,
extendedchars=true,
showstringspaces=false,
flexiblecolumns=true,
}

\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\author{\Name{}}

\begin{document}
\pagestyle{scrheadings}
\lohead{\sffamily \Fach{} \\ \small \Name{} - \Matrikelnummer{}}
\rohead{\sffamily \Semester{} \\  Seminargruppe \Seminargruppe{}}
\pagestyle{plain}
\thispagestyle{scrheadings}
\addtokomafont{pagehead}{\normalfont}
\vspace*{0.2cm}
\begin{center}
\LARGE \sffamily \textbf{Hausaufgabenserie \Uebungsblatt{}}
\end{center}
\vspace*{0.2cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Insert your solutions here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\Aufgabe{1} (Vergleichskriterium)

Entscheiden Sie, welche der folgenden Reihen konvergent sind und begründen Sie Ihre Entscheidung:

\begin{enumerate}[a)]
\item $\sum_{k=1}^\infty \frac{1}{2k^2-7k}$
\item $\sum_{k=1}^\infty \frac{1}{10 \sqrt{k} + 20}$
\end{enumerate}

\Aufgabe{2} (Leibnizkriterium)

Zeigen Sie dass die folgende Reihe konvergent ist und bestimmen Sie den Reihenwert auf 3 Stellen nach dem Komma genau.

$$\sum_{k=1}^\infty \frac{(-1)^{k+1}}{k^3 + k}$$

\Aufgabe{3} (Wurzel-/Quotientenkriterium)

Entscheiden Sie, welche der folgenden Reihen absolut konvergent sind (mit Begründung):

\begin{enumerate}[a)]
\item $\sum_{k=1}^\infty \frac{k^2}{2^{2k}}$
\item $\sum_{k=1}^\infty \frac{\sqrt{k}}{3^{k+1}}$
\item $\sum_{k=1}^\infty \left( \frac{k}{1 + k}\right)^{k^2}$
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
